律師：恫嚇60萬投票市民

節錄

律師：恫嚇60萬投票市民

鍾劍華

【本報訊】 去年7月11及12日舉行的民主派初選，港人無懼各種打壓和恐嚇，票站日夜大排長龍，最終逾60萬人投票。半年後，警方稱這場初選是非法手段意圖「顛覆國家政權」，拘捕組織者及參選人，又稱不會針對投票市民，若搜查中接觸到選民資料「唔會亂用」。負責投票和點票系統運作的香港民意研究所昨表示，所有資料已在初選完成後銷毀。有律師指出，警方大搜捕旨在嚇怕較溫和的市民。

相關新聞：國安歹毒：初選有罪 警拘戴耀廷53人
初選資料已銷毀

香港民意研究所副行政總裁鍾劍華昨表示 ，初選投票約60萬人的資料，包括硬碟、光碟及紙張選票，初選完成後幾天已經全部銷毀，呼籲參與初選投票的市民毋須擔心。律師林洋鋐指出，警方拘捕參選人士的理據不足，若要拘捕選民就更難，首先難以證明市民同意或支持「攬炒」，「（投票人）參與初選都只係唔想票源分散、想有整合名單」。他表示近期涉及港版國安法的被告均不獲保釋，變相「未審先坐」，不猜測警方是否藉機製造寒蟬效應，但實際效果似乎連參與初選投票、相對溫和的市民都要嚇怕。

受委託開發投票電腦系統及觀察選舉過程的香港民意研究所，。。。。。。。。。。